承認襲警原判囚半年 男子刑期上訴得直即時獲釋

承認襲警原判囚半年 男子刑期上訴得直即時獲釋
2020-08-14 HKT 13:03
一名62歲男子去年6月在上水因醉酒鬧事，襲擊一名途人及警長，被送往北區醫院，留醫期間懷疑被3名警察虐打，3名警員事後被起訴，而該名男子早前承認襲警及普通襲擊罪後，被判囚半年，被告向高等法院提出刑期上訴得直，即時獲䆁，法庭押後頒布書面裁決理由。

上訴方質疑，原審裁判官使用考慮兩罪刑罰同期或分期執行時犯錯，至於兩名事主傷勢輕微，法庭毋須就襲警罪採納最高刑期，扣減認罪折扣後判處4個月。上訴一方又強調，被告沒有酗酒習慣，也非有預謀犯案。

法官彭寶琴同意，即使法庭有需要保護執法者，但根據上訴庭指引，最高刑罰只適用於情節惡劣的案件，但本案被告只對警長揮拳一下，法庭沒有理由採納最高刑罰。

控罪指，被告62歲鍾志華於去年6月25日，在上水天平邨一個公園，襲擊一名男子及一名警長。

自從出左制裁名單，d官既風向唔同晒

Push

條友藍先咁姐 黃嘅判多兩年都似

彭 紅官嚟
因為呢單唔係反送中姐

傻啦，呢啲對像唔係示威者啫

係